Aqui está um exemplo de um código CSS complexo que cria um efeito de animação em uma imagem ao passar o mouse sobre ela:

HTML:
```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
    <link rel="stylesheet" type="text/css" href="style.css">
</head>
<body>
    <div class="image-container">
        <img src="imagem.jpg" alt="Imagem">
    </div>
</body>
</html>
```

CSS:
```css
.image-container {
    position: relative;
    width: 300px;
    height: 200px;
    overflow: hidden;
}

.image-container img {
    width: 100%;
    height: 100%;
    transition: transform 0.5s ease-in-out;
}

.image-container:hover img {
    transform: scale(1.1);
}
```

Neste exemplo, a classe `.image-container` é definida como um contêiner com uma largura e altura fixas. A propriedade `overflow: hidden;` é adicionada para esconder qualquer conteúdo que exceda as dimensões do contêiner.

A imagem dentro do contêiner é definida para ocupar 100% da largura e altura disponíveis. A propriedade `transition: transform 0.5s ease-in-out;` é usada para criar uma transição suave quando aplicamos a transformação.

Quando o mouse passa sobre o contêiner, a classe `:hover` é ativada e a propriedade `transform: scale(1.1);` é aplicada à imagem, aumentando-a em 10%. Isso cria o efeito de zoom ao passar o mouse sobre a imagem.

Você pode personalizar as dimensões do contêiner, a imagem e a duração da transição conforme necessário. Além disso, você também pode adicionar outros estilos e propriedades ao código para atender às suas necessidades específicas.